\documentclass{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[french]{babel}

%importer pdf
\usepackage{pdfpages}

%commandes perso
\usepackage{mathtools}%pour paireddelimiter
\usepackage{stmaryrd} %pour \llbracket
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\ii}{\llbracket}{\rrbracket}
\DeclarePairedDelimiter{\ie}{\llbracket}{\llbracket}
\DeclarePairedDelimiter{\ei}{\rrbracket}{\rrbracket}
\DeclarePairedDelimiter{\ee}{\rrbracket}{\llbracket}

%pied de page 
\usepackage{fancyhdr} %pied de page
\setlength{\headheight}{13pt}
\usepackage{lastpage} %numéro de la dernière page

%Packages Mise en page
\usepackage{babel}    %footnote et traductions
\usepackage{tabto}    %faire des tabulation
\usepackage{adjustbox}    %faire des tabulation

%surligner et couleurs
\usepackage{color}    %couleurs
\usepackage{soul}     %surligner
\usepackage{xcolor}   %couleurs
\usepackage{soulutf8} %surligner avec utf8

%Packages mathématiques
\usepackage{amsfonts}   %police d'écriture
\usepackage{amsmath}    %Equations
\usepackage{amssymb}    %symboles
\usepackage{mathrsfs}   %police
\usepackage{pifont}     %police d'écriture
\usepackage{subcaption} %sous-légende
\usepackage{textcomp}   %écrire les +_ (\textpm)

%Théorème lemme preuves etc
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{corollaire}[theorem]{Corollaire}
\newtheorem{exemple}[theorem]{Exemple}
\newtheorem{hypo}[theorem]{Hypothèse}
\newtheorem{lemme}[theorem]{Lemme}
\newtheorem{methode}[theorem]{Méthode}
\newtheorem{notation}[theorem]{Notation}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{propriete}[theorem]{Propriété}
\newtheorem{prop}{Proposition}
\newtheorem{remarque}[theorem]{Remarque}
\newtheorem{reponse}[theorem]{Réponse}
\newtheorem{theoreme}[theorem]{Théorème}
\theoremstyle{definition}

%Packages Tableaux
\usepackage{array}    %Tableaux maths
\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{fancybox} %encadrage
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{outlines} %itemize avec profondeur
\usepackage{tabularx} %Tableaux

%Packages Figures et graphiques
\usepackage{authblk}  %footnote et auteurs
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
\usepackage{pgfplots} %plot
\usepackage{pgf}	  %images 
\usepackage{placeins} %eviter que les images soit trop décalés
\usepackage{pstricks,pst-node} %Graphiques
\usepackage{tikz}     %Tikz <3
\usepackage{wrapfig}  %figure avec texte à coté

\usepackage[figurename=]{caption} %réglage des captions
\captionsetup{justification=centering}
%\captionsetup[figure]{font=small,labelfont=small,labelformat=dash}
\setlength\intextsep{4pt}         %espace après wrapfigure
\setlength{\columnseprule}{1pt}   %ligne entre deux colonnes

%tikz
\pgfplotsset{compat=1.17}

%pseudo code
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{skak}

\usepackage{listings} %lister cod epython
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

%Code python
\usepackage{python}
\usepackage{pythontex}
\lstdefinestyle{python}{
  backgroundcolor=\color{backcolour},   commentstyle=\color{codegreen},
  keywordstyle=\color{magenta},
  numberstyle=\tiny\color{codegray},
  stringstyle=\color{codepurple},
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,         
  breaklines=true,                 
  captionpos=b,                    
  keepspaces=true,                 
  numbers=left,                    
  numbersep=5pt,                  
  showspaces=false,                
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,                  
  tabsize=2
}
\lstset{style=python}%on set le style

%compter les mots
\usepackage{xparse}
\usepackage{mfirstuc}
\ExplSyntaxOn
\NewDocumentEnvironment{countwords}{+b}{
  #1 \par
  \tl_set:Nn \l_tmpa_tl { #1 }
  \tl_replace_all:Nnn \l_tmpa_tl { \par } { ~ }
  \seq_set_split:NnV \l_tmpa_seq { ~ } \l_tmpa_tl
  \seq_remove_all:Nn \l_tmpa_seq { }
  Word~count:~\int_to_arabic:n { \seq_count:N \l_tmpa_seq }
}{}
\ExplSyntaxOff
